埃尔祖鲁姆(Erzurum)是安纳托利亚(Anatolia)东北部的一座城市，因其1900米高的海拔而被称为土耳其的顶峰。
埃尔祖鲁姆具有独特的黑色石头（奥尔图石，黑琥珀）。
自18世纪以来，人们一直在雕刻这种石材用于生产珠宝和各种纪念品。
奥尔图石的各种产品，如戒指，耳环，项链，手链，领带针，烟斗，烟嘴和念珠，都是通过抛光生产的，并在1561年建立的埃尔祖鲁姆的塔山(Taşhan,
Rüstem Pasha Caravanserai)集市上出售。

大约有600个活跃采石场开采奥尔图石。
矿床的厚度约为80厘米，是通过化石树的变质与折叠形成的。
挖掘时奥尔图石会变软，但暴露在空气后会开始变硬。
矿石通常是黑色的，但也可以是深棕色，灰色或绿色。
奥尔图石是电气和电子行业的重要材料，因为它具有类似石墨的炭黑性质。
也就是说，奥尔图石含有大量的碳元素。

你的任务是使用重铬酸盐溶液，通过反滴定来定量确定奥尔图石样品中的碳含量。
样品中的碳元素首先用重铬酸盐氧化为CO\textsubscript{2}
(g)，然后用标准硫酸亚铁(II)溶液反滴定过量的重铬酸盐。

\textbf{注}：可以使用其他富含碳的材料（例如煤或铅笔芯）代替奥尔图石来进行此实验。

\textbf{注意}：重铬酸钾(K\textsubscript{2}Cr\textsubscript{2}O\textsubscript{7})是一种非常强的氧化剂，具有腐蚀性。
与其他材料接触可能会引起火灾。
因此该实验必须在通风橱中使用玻璃器皿、实验室外套和手套进行。
完成实验后应将废液和/或化学药品放入废液容器中。

\textbf{译者注}：硫酸亚铁溶液需要标定。

\paragraph{化学品}

tips \textbf{表格}

\paragraph{玻璃仪器与装置}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  2个容量瓶，1000 mL
\item
  1个容量瓶，250 mL
\item
  2个容量瓶，100 mL
\item
  1个容量瓶，10 mL
\item
  1个量筒，100 mL
\item
  1个量筒，50 mL
\item
  1个移液管，5 mL
\item
  1个锥形瓶，250毫升
\item
  1根滴定管，50毫升
\item
  1个两口消化瓶
\item
  1个称量盘
\item
  1把刮刀
\item
  1个转移漏斗
\item
  1个带滴定管夹的铁架台
\item
  1台天平（0.1 mg）
\item
  1个电磁加热板搅拌器
\item
  1个磁子
\item
  1个冰浴或水浴
\item
  1个温度计
\item
  1个秒表
\item
  烧杯（用于转移）
\item
  烧瓶架与固定器
\item
  水冰浴
\item
  刻度滴管
\end{itemize}

\textbf{试剂与标准溶液}

重铬酸钾溶液：将预先在约140 °C的烘箱中干燥1小时的重铬酸钾(8.825
g)，转移至100 mL容量瓶中，溶于约80 mL去离子水，之后用去离子水定容至100
mL (0.3 M K\textsubscript{2}Cr\textsubscript{2}O\textsubscript{7})。

磷酸-硫酸溶液：将1.5
mL浓H\textsubscript{2}SO\textsubscript{4}搅动下缓慢添加到5
mL去离子水中。随后向该烧杯中加入1.5 mL
85\%磷酸，在室温下冷却，并加水至10
mL。注意：在此步骤中要小心，因为向水中添加酸的过程会放热。

硫酸亚铁(II)标准溶液：将硫酸亚铁(II) (3.038 g)转移到100 mL容量瓶中。用60
mL的去离子水溶解，随后搅拌下缓慢加入2
mL浓H\textsubscript{2}SO\textsubscript{4}。混合物冷却至室温，并稀释至精确体积
(0.2 M FeSO\textsubscript{4})。

二苯胺磺酸钠指示剂溶液：将20 mg 4-二苯胺磺酸钠溶于10
mL的浓H\textsubscript{2}SO\textsubscript{4}中。

\textbf{步骤}

\begin{enumerate}
\tightlist
\item
  使用天平称量约10 mg的奥尔图石材样品，并记下样品的准确重量。
\item
  将此奥尔图石材样品放入电磁搅拌器中的消解瓶中，然后在通风橱中加入5.00
  mL的0.3 M K\textsubscript{2}Cr\textsubscript{2}O\textsubscript{7}。
\item
  缓慢加入20
  mL浓H\textsubscript{2}SO\textsubscript{4}，同时在水冰浴中冷却烧瓶。放入磁子，以200
  rpm的速度搅拌。
\item
  将温度计安装到塞子上，并快速加热直到温度达到160°C。
\item
  保持温度在160±2 °C 10分钟。
\item
  将溶液转移至250 mL锥形瓶中，并用自来水冷却至室温。
\item
  向溶液中加入8滴磷酸/硫酸混合物和4滴4-二苯胺磺酸钠指示剂。
\item
  用标准的0.2 M FeSO\textsubscript{4}溶液填充滴定管，直到达到刻度线。
\item
  用0.2 M
  FeSO\textsubscript{4}溶液滴定过量的K\textsubscript{2}Cr\textsubscript{2}O\textsubscript{7}。颜色变化是从紫色到肮脏的灰色（终点），最后是绿色。
\item
  如有必要，对另一个奥尔图石样品重复步骤1--9。
\item
  使用空白（在没有奥尔图石样品的情况下）溶液进行相同的实验。
\end{enumerate}

tips \textbf{图片}

\textbf{计算与分析}

\noindent\textbf{P2.1.} 写出实验中的配平的方程式

\noindent\textbf{P2.2.} 计算奥尔图石中碳的质量百分数。
